\documentclass[12pt,letterpaper]{book}
%\spanishdecimal{.}
% para emcabezados y pies de página

\usepackage{Thesis_doc_style}


%**********************************************************************************************
%																				*
%						GLOSARIO Y ACRONIMOS										*
%																				*
%**********************************************************************************************
\label{glosario}

\usepackage[acronyms, translate=babel]{glossaries}	%genera lista de aconimos y el glosario

%renewcommand*{\acronymname}{Siglas}

\makeglossaries

%\newglossaryentry{Nx}
%{
%        name=japon\'es Nx,
%        description={El Examen Oficial de Nivel de Lengua Japonesa tiene cinco niveles: N1, N2, N3, N4 y N5.}
%}
%
%\newglossaryentry{N1}
%{
%        name=japon\'es N1,
%        description={Capacidad de entender japon\'es usado en una amplia gama de situaciones.}
%}
%
%\newglossaryentry{N2}
%{
%        name=japon\'es N2,
%        description={Capacidad de entender hasta cierto punto japon\'es usado en diferentes situaciones y, sobre todo, en escenas 					cotidianas.}
%}
%
%\newglossaryentry{N3}
%{
%        name=japon\'es N3,
%        description={Capacidad de entender hasta cierto punto japon\'es usado en escenas cotidianas.}
%}




\newglossaryentry{N4}
{
        name=Japanese N4,
        text=japanese N4,
        description={Knowledge of about 300 kanji and about 1,500 vocabulary words}
}

%\newglossaryentry{linea:base}
%{
%        name=l\'inea base,
%        description={Es la primer medici\'on de todos los indicadores contemplados en el dise\~no de un proyecto de desarrollo}
%}

\newglossaryentry{baseline}
{
        name=Baseline,
        text=baseline,
        description={A usually initial set of critical observations or data used for comparison or a control}
}


\newglossaryentry{sister:city}
{
        name=Sister City,
        text=sister city,
        description={Sister cities or twin towns are a form of legal or social agreement between towns, cities, counties, 								oblasts, prefectures, provinces, regions, states, and even countries in geographically and politically 								distinct areas to promote cultural and commercial ties},
        plural={sister cities}
}


%\newglossaryentry{hermanamiento}
%{
%        name=hermanamiento,
%        description={Acci\'on y efecto de hermanar},
%        plural={hermanamientos}
%}

%\newglossaryentry{hermanar}
%{
%        name=hermanar,
%        description={Establecer lazos de amistad y cooperación entre dos municipios o poblaciones relacionadas por su toponimia, historia, rango o por cualquier motivo}
%}


%\newglossaryentry{N5}
%{
%        name=japon\'es N5,
%        description={Capacidad de entender hasta cierto punto japon\'es b\'asico.}
%}

\newglossaryentry{corp}
{
        name=Corpus,
        text=corpus,
        plural=corpora,
        description={Lat. A collection of writings, often on a specific topic, of a specific genre, from a specific demographic 						or a particular author, etc}
}


\newglossaryentry{google}
{
        name=Google,
        text=google,
        description={Google LLC is an American multinational technology company that specializes in Internet-related services and 					products, which include online advertising technologies, search engine, cloud computing, software, and 								hardware. It is considered one of the Big Four technology companies, alongside Amazon, Apple and Facebook}
}

\newglossaryentry{parafrasis}
{
		name=Paraphrase,
		text=paraphrase,
		description={A restatement of the meaning of a text or passage using other words. The term itself is 							derived via Latin paraphrasis from Greek $\pi \alpha \rho \alpha \phi \rho \alpha \sigma 							\iota \varsigma$, meaning "additional manner of expression"}
}

\newglossaryentry{error:prop}
{
	name=Error propagation,
	text= error propagation,
	description={The effect of variables uncertainties (or errors, more specifically random errors) on the 						   uncertainty of a function based on them}
}

\newglossaryentry{deep:l}
{
	name=Deep Learning,
	text=deep learning,
	description={part of a broader family of machine learning methods based on artificial neural networks}
}

%\newglossaryentry{nube}
%{
%		name=computaci\'on en la nube,
%		description={Es un paradigma que permite ofrecer servicios de computaci\on a trav\'es de una red, que usualmente es 							Internet}
%}


%---------------------		SIGLAS	---------------------------------------------------------------	

\newacronym{nlp}{NLP}{Natural Language Processing}
\newacronym{rbmt}{RBMT}{Rule Based Machine Translation}
\newacronym{cbmt}{CBMT}{Corpus Based Machine Translation}
\newacronym{smt}{SMT}{Statistical Machine Translation}
%\newacronym{ebmt}{EBMT}{Example-based Machine Translation}
\newacronym{nmt}{NMT}{Neural machine translation}
\newacronym{acl}{ACL}{Association for Computational Linguistics}
\newacronym{emnlp}{EMNLP}{Empirical Methods in Natural Language Processing}
\newacronym{eacl}{EACL}{European Chapter of the Association for Computational Linguistics}
\newacronym{naacl}{NAACL}{The North American Chapter of the Association for Computational Linguistics}
\newacronym{ner}{NER}{Named-Entity Recognition}
\newacronym{srl}{SRL}{Semantic Role Labeling}
\newacronym{bleu}{BLEU}{Bilingual Evaluation Understudy}
\newacronym{ann}{ANN}{Artificial Neural Networks}






%********************************************************************************************
%********************************************************************************************
%********************************************************************************************


%#################################################################################
% inicio del documento
\begin{document}

% incluimos el pdf con la portada (sólo la página 1) (la azul fea) como primera página de este documento
% nota: debes modificar y compilar de manera separada el archivo portada.tex, luego compilar este documento para que incluya la versión modificada del PDF (portada.pdf)
\includepdf[pages={1}]{PORTADA.pdf}
%\include{PORTADA}
\clearemptydoublepage

% incluimos el .tex que tiene la información para la contraportada (puede llamarse como desees, pero recuerda poner el nombre sin extensión)
%\include{contraportada}                  %%%%%%%%
\clearemptydoublepage


\frontmatter
\pagestyle{fancyplain}



%###############################################################################33
% redefinimos los márgenes para el documento
\setlength{\topmargin}{0.0cm}
\setlength{\headsep}{0.5cm}
\setlength{\headheight}{0.5cm}

\setlength{\marginparsep}{0mm}
\setlength{\marginparwidth}{0cm}

\setlength{\footskip}{1.5cm}

  \setlength\paperheight {11in}
  \setlength\paperwidth  {8.5in}

  \setlength{\textwidth}{6in}
  \setlength{\textheight}{8.5in}

  \setlength{\marginparwidth}{0cm}
  \setlength{\voffset}{0.0in}
  \setlength{\hoffset}{0.0in}

 %\setlength{\evensidemargin}{0.32} % margen paro lvera
  \setlength{\evensidemargin}{0in} % margen par
  \setlength{\oddsidemargin}{0.32in}  % margen impar
 % \setlength{\oddsidemargin}{0in}  % margen impar


% presentación de título y capítulo
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{#1}{}}
% número y título de sección
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection~~ #1}}




\lhead[\fancyplain{}{\small \thepage}]{\fancyplain{}{\scshape
\scriptsize \rightmark}} %\rightmark = información sobre el capítulo

\rhead[\fancyplain{}{\scshape \scriptsize
\leftmark}]{\fancyplain{}{\small \thepage}} %\leftmark = información sobre la sección

\lfoot[\fancyplain{}{\Escuela}]{\fancyplain{}{}}
\cfoot[\fancyplain{\tstamp}{}]{\fancyplain{\tstamp}{\TEMA}}
\rfoot[\fancyplain{}{\Uni}]{\fancyplain{}{}}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{\headrulewidth}

% cambiar el formato para los títulos
\newcommand{\bigrule}{\titlerule[0.5mm]}

\titleformat{\chapter}[display]
{\bfseries \Huge } {
 \titlerule
 \filleft\Large\chaptertitlename
 }
{0mm} {\filleft}
 [\vspace{0.5mm}\bigrule]


% incluimos los .tex de cada uno de las secciones previas al verdadero documento (recuerda: sólo debe ir el nombre del .tex)
% los puntos .tex van sin preámbulo, es decir que sólo va el texto correspondiente y las instrucciones para definir título, secciones, subsecciones, tablas, etc.

%------------------------SE OMITEN PARA EL PROTOCOLO------------------------------
%\include{dedicatoria}
%\include{agradecimientos}
%\include{resumen_1}
%\include{abstract_2}
%--------------------------------------------------------------------------------


% por si quieres incuir hasta un tercer nivel en la tabal de contenidos
%\setcounter{tocdepth}{3}

% creamos la tabla de contenidos y las listas de figuras y tablas
\setcounter{tocdepth}{3}
\tableofcontents         %%
\listoffigures           %%
\listoftables            %%

\mainmatter
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\thechapter.~~#1}{}}

%########################################################################################
% ahora si incluimos cada uno  de los .tex correspondientes a los capítulos de la tesis. Es más claro dividir los capítulos en .tex aunque puedes poner tooodo el texto aquí.
% los puntos .tex van sin preámbulo, es decir que sólo va el texto correspondiente y las instrucciones para definir título, secciones, subsecciones, tablas, etc.


\printglossary[type=\acronymtype] % prints just the list of acronyms

%********************************************************************************************
%																							*
%						Begin Document														*
%																							*
%********************************************************************************************


\include{introduction_eng}
\include{marco_teorico_eng}

%*********************************************************************************************
%									Glosario
%*********************************************************************************************
\glsaddall

\printglossary[type=main,style=long,nonumberlist]% if no option is supplied the default glossary is printed.



\begin{thebibliography}{99}

%*********************************************************************************************
%									INTRODUCCION
%*********************************************************************************************
\bibitem{sre:historia}Secretar\'ia de Relaciones Exteriores (2018, Junio 27). Embajada de M\'exico en Jap\'on, Historia de la Relaci\'on Bilateral. Retrieved November 6, 2018, from \url{https://embamex.sre.gob.mx/japon/index.php/es/embajada/relacion-politica/historia-de-la-relacion-bilateral}

\bibitem{sre:hermanamientos}Secretar\'ia de Relaciones Exteriores (2016, Abril 13). Embajada de M\'exico en Jap\'on, Hermanamientos. Retrieved November 6, 2018, disponible en \url{https://embamex.sre.gob.mx/japon/index.php/es/embajada/relacion-politica/hermanamientos}

\bibitem{cambria:2014}Cambria, E., $\&$ White, B. (2014). Jumping NLP curves: A review of natural language processing research. IEEE Computational Intelligence Magazine, vol. 9, no. 2, pp. 48–57.
%------------------------------------------------------------------------------------------------




%*********************************************************************************************
%									MARCO TEORICO
%*********************************************************************************************

%-------------------------------BASES TEORICAS------------------------------------------------
\bibitem{WCL}USZKOREIT, H. (n.d.). WHAT IS COMPUTATIONALLINGUISTICS? Retrieved June 27, 2019, from \url{http://www.coli.uni-saarland.de/~hansu/what_is_cl.html}

\bibitem{CL}Manning, C. D., $\&$ Schutze, H. (2008). Foundations of statistical natural language processing. Cambridge, MA: MIT.

\bibitem{wiki:comparacion_de_traducciones}Comparison of different machine translation approaches. (2018, October 11). Retrieved November 6, 2018, from \url{https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Comparison_of_different_machine_translation_approaches&oldid=863480823}

\bibitem{pivot:language}Wu, H., $\&$ Wang, H. (2007). Pivot language approach for phrase-based statistical machine translation. Machine Translation, 21(3), 165-181. doi:10.1007/s10590-008-9041-6

\bibitem{Babych:2014}Babych, B. (2014). Automated MT evaluation metrics and their limitations. Tradum\`atica: Tecnologies De La Traducci\'o, (12), 464. doi:10.5565/rev/tradumatica.70


\bibitem{papineni:2002}Papineni, K., Roukos, S., Ward, T., $\&$ Zhu, W. (2002). BLEU: A Method for Automatic Evaluation of Machine Translation.
%------------------------------------------------------------------------------------------------

%-------------------------------ANTECEDENTES------------------------------------------------
\bibitem{nlp:DL:2018} Young, T., Hazarika, D., Poria, S., $\&$ Cambria, E. (2018). Recent Trends in Deep Learning Based Natural Language Processing [Review Article]. IEEE Computational Intelligence Magazine, 13(3), 55-75. doi:10.1109/mci.2018.2840738 

\bibitem{collobert:2011}Collobert, R., Weston, J., Bottou, L., Karlen, M., Kavukcuoglu, K., $\&$ Kuksa, P. (2011). Natural Language Processing (almost) from Scratch. arXiv. 

\bibitem{cho}Cho, K., Van Merri\"enboer, B., Gulcehre, C., Bahdanau, D., Bougares, F., Schwenk, H. (2014). Learning phrase
representations using rnn encoder-decoder for statistical machine translation. arXiv.

\bibitem{sutskever}Sutskever, I., Vinyals, O., Le, V. Q. (2014). Sequence to sequence learning with neural networks. Advances in neural
information processing systems, 3104-3112.

\bibitem{wu}Wu, Y., Schuster, M., Chen, Z., Le, V. Q., Norouzi, M., Macherey, W., Krikun, M., Cao, Y., Gao, Q., Macherey, K. et al. (2016). Google’s neural machine translation system: Bridging the gap between human and machine translation. arXiv

\bibitem{gehring}Gehring, J., Auli, M., Grangier, D., Yarats, D., Dauphin, Y. N. (2017). Convolutional sequence to sequence learning. arXiv

\bibitem{vaswani}Vaswani, A., Shazeer, N., Parmar, N., Uszkoreit, J. (2017). Attention is all you need. arXiv.

\bibitem{yamamoto:2016}Yamamoto, K., $\&$ Takahashi, K. (2016). Japanese orthographical normalization does not work for statistical machine translation. 2016 International Conference on Asian Language Processing (IALP). doi:10.1109/ialp.2016.7875952 

\bibitem{callison:2006}Callison-Burch, C., Osborne, M., Koehn, P., $\&$ Osborne, M. (2006). Main Conference. Proceedings of the Human Language Technology Conference of the NAACL (pp. 17-24). 







\end{thebibliography}


\end{document}
